download git from https://git-scm.com/ for windows or other os
In Linux git is installed default
#Repository = projeye tahte controle git
git
git status
git config --global user.name 'namjoo' # dar kole projeha
git config --global user.email 'it@namjoo.org' # dar kole projeha
git config user.name 'namjoo' # dar in proje
git config user.email 'it@namjoo.org' # dar in proje
git config --list
git config -h #help for config
git help config #help for config
git help

mkdir project
cd project
git init
git status
git add filename #untrack to stage
git add . # add all current file to staged
git commit -m 'message' filename1 filename2 # from stage to repository
git commit -m 'message' # from stage to repository. all staged files.
git commit -a -m 'message' # git add and git commit one time

agar yek seri file vojod dashte bashad va mi commit nakonim va switch konim be branch dige
hameye file ha be brnche switch shode enteghal peyda mikonad
git stash --help
baraye hal moshkel bala az stash estefade mikinim
In dastoor filehaye commit nashodeye har branch ra dar yek ja ve be name haman branch zakhire mikonad
git stash
git stash save 'a message'
in dastor halate restore darad.yani bad az in dastore chizi baraye commit nadarid.
git stash list
git stash drop <name in git stash list>
bad az drop, be halate not staged barmigardad(halate ghabl az ejareye dasture git stash)
git stash show <name>
git stash show -p <name>
git stash apply <name> #emale stash, vali stash ra delete nemikonad
git stash pop <name> #emale stash and delete stash



repository = sabte nahaee = projecye nahaee
marahel: untrack   -- add -->	staging		-- commit -->   repository

git restore filename # discard changes in filename.
git restore --staged filename # staged -> unstaged
git checkout -- . # all file to staged -> unstaged
git rm --chached filename #az halte staged be halate untrack mibarad
git rm --chached -r . #hameye fileha ra az halte staged be halate untrack mibarad
git diff #view all changes
git diff --help #help for diff
git log --oneline


git log #show all commits  #q to exit

git log --oneline
git log -1 --oneline
git log -2 --oneline
git log --stat
git log --graph
HEAD be akharin commit eshare mikonad

(use 'git restore --staged <file>...' to unstage)
(use 'git restore --staged .' all to unstage)
git reset HEAD . #unstage all files
git branch #list all branch
git branch -h # help
git branch -a # list all branch 
git checkout -b <new_branch>
$ git checkout <existing_branch>
git switch branchname
Delete a branch with git branch -d <branch>
git switch -c non-existing-branch
git branch --list #list all branch. start is active
git merge --abort

git branch branchname # Create branch
git checkout branchname # Active branchname
#agar yek branch faal bashad va taghyiri bedim on taghyiirat dar haman branch etefagh mioftad.
#agar bekhaim yek branch ra dar branche asli merge konim bayad aval master ra fal konim bad merge konim
git merge branchename # merge branche branchname dar branche asli

git branch -m current_branchname new_branchname #change branch name
git branch -d branchname # Delete branch

git remote add origin https://github.com/namjoo/f.git
git push -u origin master
git push -u origin branch2
git push
git pull
git pull --help
git clone https://github.com/namjoo/p1.git
git clone https://github.com/namjoo/p1.git newfoldername


#agar yek branch ra merge nakonid va bekhaid pakesh konid error mide magar inke ba dasture zir pakesh konid
git branch -D branchname
git reset <id> #bargashtan be yek commit
git reset --hard  #bargashtan be yek commit. file hayii ke dar an commit nist ra ham hazf mikonad
touch .gitignore
In .gitignore# git ignore ham git add . shavad
    js/
    *.txt
    !a.txt #in ra neshan debe
agar ghablan yek file ra ezafe kardid va dar ignore gozashtid va ignore nashod
    git rm --cached -r .
    git add .
.git/config
C:/Users/namjoo/.gitconfig  #global config
git config --help
create website on github: fork this: https://github.com/barryclark/jekyll-now
git --version
git config
git config --global
git config --local #default
git config --list
git config --global --edit

git restore --staged .\README.md